---
title: wednesday post
tags: [links, research]
date: 2018-08-14 21:07:12
summary: Tomtat va chiase lienket ve nhung vande tao qwantam.
preview: https://i.loli.net/2018/08/23/5b7eced130e4e.gif
---

Dwtinh moi-thutu (every wednesday) se lam mot post tongket nhung baivet thuvi da doc trong tuan, nen chang?

## le dev, le programing

[flexbox](http://grid.malven.co/) vs. [grid](http://flexbox.malven.co/) — trinhbay tomtat, co hinhanh minhhoa nen rat zehieu.

[beginer guide for rexgex](https://blog.bitsrc.io/a-beginners-guide-to-regular-expressions-regex-in-javascript-9c58feb27eb4) — ungzung timkiem, boctach thongtin trong vanban text, dwatren dacdiem (qwitac) cua thongtin mau (sample). Dan VN goila “bieuthuc chinhqwi”, nghe hamlin rat.

[remove top space of text](https://medium.com/codyhouse/line-height-crop-a-simple-css-formula-to-remove-top-space-from-your-text-9c3de06d7c6f) — vandenay it nguoi qwantam, chi designer taychuyen moi deyden, lyzo chinh la “nhin nguamat”. No jongnhu thachthuc fai chinhfuc mathoi, it cohoi ungzung thucte.

[buid an online shop with vue](https://scotch.io/courses/build-an-online-shop-with-vue/) — thuantwy cacvande kythuat, build roi co kiemduoctien tu no haykhong tuythuoc vao ban.

[learning web devlopment 2018](https://zendev.com/2018/08/14/learning-web-development-2018.html) — cangngay cang thuvj haha. Xua co moi vai kieu webdev, thi browser hienthi moi cai mot kieu. Nay browser tim duoc tieng noi chung, thi bon webdev moi thang lam mot kieu.

![](https://zendev.com/assets/img/posts/learning-web-development/frontend-spaghetti-monster.png)

## le business

[about Wendy Liu — ezbuy founder](https://vulcanpost.com/645406/ezbuy-founder-singapore-wendy-liu/amp/) — Chozu hanghoa co ghi xuatxu thai, indo hay sing jiji dinua, thi cungvan la hang TQ nhe.

## le others

[Asiad. Vietnam - Pakistan, 3:0](https://thethao.vnexpress.net/tong-thuat/viet-nam-thang-dam-tran-ra-quan-tai-asiad-3792242.html) — trwocjo de-y dacdiem cua bongda vietnam la cac tran dautien thang cang dam, thi cac tran sau thua cang tham (thetham).